今年24歲, 發覺打機學野比啲後生仔慢好多...

首先利申︰小六開始打機, 機齡12年左右

之前中學打機果時每接觸新Game, 最多幾個鐘就摸得熟個系統, 打多兩打就上手
但依家打機有時真係要花時間突登練先開始掌握到個竅門
e.g. 打Csgo要開個aim training map練返3-4日先有明顯進步,
打pubg連續幾場都比人偷襲
打lol傳說對決打極都唔識AD走位同打野gank時機

到依家打rank發覺其實好多top player都係後生仔黎(16-22歲)
打機真係同運動一樣, 後生仔有優勢, 有無人有同感

閒日放工返屋企得返三四個鐘，仲要一個星期得一半係自己，其他一半搵fd陪女友
星期六日又係陪屋企陪女友

每次買完新game玩左一陣諗起以上既野即刻無咩心機練上手，今日玩完可能要後日先再有得玩

反應係會慢左
玩左8年LOL日日玩, 依家打到直頭冇心機理咁多野
以前真係會不停mon小地圖
依家打機都冇咁集中, 工作都有關係既
返工返到咁撚累返到屋企都係想輕鬆下

之前13,4歲覺得啲人大過自己但廢過自己會好有優越感
後期發覺其實打機係越細個越有優勢

有時玩番啲拍子game已經feel到個分別
睇到但禁唔切

咁咪玩返啲休閒game

所以我都唔太玩要考反應
卡驚考運同智力

你玩呢類競技型game就當然啦

d 人仲要愈黎愈勁
得閒玩兩鋪都唔敢練英

廢話

到你過咗40歲先至學 日本將棋
就發覺休閒game都係好難
太多嘢，記唔掂！

40歲個樣開始變老嘻嘻

大個咗少咗好多時間打機，
一個星期最多先打得幾個鐘。
玩PvP game又唔夠人哋日打夜打嗰啲勁，玩劇情game又成日打一陣就要停，次次玩都推得少少進度，好冇癮。
有時寧願上YouTube同連登都冇動力打機

係你開始要兼顧好多野

唔會再可以集中同完全沈醉係個個世界

開始長大要分配時間

有幾可仲可以一日無憂無慮咁打十幾個鐘機

廿幾歲就話反應變慢 有無諗過係你自己虧

係唔係差張電競椅咋？

樓主不敢面對現實

其實唔太關事
真係學習能力問題

依家啲後生仔係真係勁

人老咗已轉玩單中，唔洗用精神，不斷團戰有快感！

其實操作就一定愈大愈比唔上後生
但靠玩得多既經驗冷靜同game sense 搭夠番

我都係24 其實覺得慢慢係少咗時間放喺電腦度 以前一放學放假全副心機去打機研究
宜家番工陪女飯局 多咗好多野應付 打少咗好多自然無打得咁好
到有時間打 又已經無人陪你一齊 自己一個都無癮
諗番以前同成班fd打L4D, 信長既日子真係好正
宜家自己玩單機game算

做野同金錢壓力姐
你試下中左六合彩唔洗do
每日狂打12個鐘
包你到時又會話手感返晒嚟
ps:中左六合彩我揾條女啪啪啪12個鐘好過

細個玩gtavc直升機1take過
今日玩返過左成兩個鐘先過到

反應會慢
但技術有得練好。

7.8歲打機
依家22
淨係敢玩rpg之類
本身反應都唔係好快打乜動作game都會卡

人大左，顧慮多左
以前讀書時間，都無乜野煩，當然打機都集中專注好多啦
聽日又要番工，都係早小小訓好過開多局Game

去twitch search有個grandpa 玩大逃亡槍驚勁過好多人

學唔到野
細個比人打完好易學到對方D野
愈打愈勁

少玩PVP驚, 但如果講單機, Coop
發覺自己係比細個打機勁, 解謎, 動作, 射擊都係
以前9玩多, E家玩一隻新驚好快可以熟晒個系統咁玩

因為細個就算冇開隻game都會成日諗住

做得多腦內模擬,其實會快d上手同進步

大個左邊有咁多時間諗哩d野

24歲就咁，廢到😂

正解
依家成日無限輪迴

你咁講玩metal，funk music既人咪廿幾歲已經玩唔到？
其實根本就你自己虧

所以pve永遠有市場

中年人反應開始慢，家庭工作纏身，但係有經濟能力，肯俾錢亦係事實，比較有耐性睇劇情，練級，刷野，欣賞art work，音樂，所以遊戲界冇可以向死電競，pvp行，blz就係淨睇pvp，忽略左佢班客冇想像中咁好pvp，但佢不論所有game都要pvp甚至pvp既(平衡）會影響埋pve，趕舊客搶唔到新客，先仆哂街

我想講男人最勁理論上係24-26歲
不過你係少時間同冇心機玩啫

邊隻game pro player係24-26？

我玩開啲格game好多都係廿幾做最top

Smash Bros，街霸等

男性反應top fit係去到三十幾歲，好多csgo pro player三十歲都未退役，係你心態變左啫
利申肛肛好二十

點撚會廿二歲就過左top fit，以前nba都係講緊廿二先u grad入去打，你覺得佢地過哂top fit?男性top fit就算再早都要二十八歲先過啦，除你大傷過，我就係成日見到你呢啲傻閪，打波打機一輸俾人就話老啦老啦，明明大得我兩三年，自己廢就廢囉，比你後生過我都係輸比我架啦

唔覺。自己廿五歲全盛時期

smash bro唔知,
但電競黎講街霸的確偏大, 好似daigo 4字頭都仲玩緊, 雖然成績唔算太突出.
唔知係咪因為SF5心理因素佔得比較重.

lol, cs, ow果D好似真係20歲已經算大.

樓主打RTS咯

唔覺
但有返工 有時我玩音g 會唔覺意分左神諗公司野

有關係咩
之前幫個銀牌FD上分
帶咗幾個小學雞既銀牌勁廢
我場場20幾30殺

與其話係身體問題，不如話係樓主你精力精神問題，動力唔夠

三十一歲表示第時你退化得仲快
24都仲反應好好
27已經好難集中精
30唔洗講轉玩單機算

一次過玩幾種唔同類型嘅game，你搵pro player玩都要用返一兩日摸熟哂啲game先做streaming啦
PC我淨係玩槍game，基本上係cod/bf/pubg/rainbow6不斷遊走都唔會唔識玩

你係咪腦退化，正職份工唔駛用腦？

我同你差唔多年紀，又full time 又打機又要陪女都無問題啦

就係驚緊呢様
每日逼自己計條加數

以前用腦過度

咁你的確好啱打多啲機去train up返個腦嘅即時運算/潛意識

唔係嚇你，唔用會退步！
唔用計數機，好多人 心算 計錯：
4.9 + 7.5 + 10.1 + 15.8 + 18.4 + 6.4 + 4.3 =

識用方法唔駛練都計得準
解決咗少數點加數，先再計整數就好順暢

到你真係有錢包條女任屌 我都幾肯定你唔會日夜係咁屌

10幾歲果陣金牌仔
而家24 grandmaster

但我見好多table tennis 運動員個黃金時期好長，可以去到40歲，一樣講求反應。
所以應該係人大左已經冇咁多心力去操去練。
利申 打左7年LOL, 而家3張野

未必既 玩休閒類
未必一定玩電莖類
打機當放鬆
同埋睇你叻唔叻係某方面
Csgo我玩唔掂
但lol叫做正常啦 4年鑽4-5 今年得鑽4起手 守門員
今年26歲

驚唔驚到40變中佬

玩唔到劇情game
翻工忙到癲

一日兩q 連續兩日都難啦

唔易
太多野keep track
有時轉唔到就轉唔到
係咪67.4?

買隻單機game放鬆下算啦
打咩對戰game

apex 講到幾正幾正 但都係玩唔掂
唔知係咪關用ps4手制玩事
而家d驚個介面都復雜好多 又子彈又鏡頭 槍托
以前cs禁個g制已經攞左人把ak啦

有冇覺得睇野越黎越慢

依家電腦都唔掂下
玩下ps4算

有無諗過係你一直以為自己學習能力好勁 到玩返啲技巧強既就露晒底

我又唔會wo 玩左咁多年fifa仲係keep住屈人地機

反應慢咗一定但唔太明顯
主要係出咗社會少咗時間練習
而家嘅我同十年前嘅我打一定唔夠打

求 link

你買咗電莖椅未先？

反應真係慢左好多, 玩APEX完全殺唔到人, 玩GAME都唔會搵D太難玩既....唔係會好辛苦

岩
但太耐無做，感覺吃力
不是不懂整合方法
但考記性唔係吹牛

整合方法有時大意
可以計咗57.4，一錯就錯十蚊

所以惟一方法係每日keep住計一條
有啲嘢，你試過就知道

電子又好桌上實物又好，回合制遊戲就係唔急得、要你慢慢諗，諗少或者諗錯一步遲早就會

連續兩日都冇乜野 日日係咁好快就瓜柴

24歲就扮老屎忽?

其實24歲都好後生

agger 24歲講埋哂D廢話

主要係反應慢同集中力唔持久
但24歲就咁係你虧多d

樓主24歲就有腦退化 佢自己都唔想

一樣24歲 唔覺有呢個問題

陰驚係考背譜

有無3張野仲打緊機嫁

有d動作game系統覺得好複雜派生技多到嘔,好多時唔想搞咁多野,用返最簡單的招
eg.mhw斬斧玩唔掂玩返大劍算

其實呢d係智商問題

真心係反應同sense差左好多
以前玩demon's souls, 就算第一次玩都唔太會死
早幾年玩dark souls 3, 明明易玩左好多
但就點都打唔贏d無諗過會卡嘅野
以前arpg最鍾意玩刺客, 同一時間記十幾個掣都好輕鬆
好似dmc咁, 求其連都做到play
而家用死3,4套combo打到爆機算

得嗰24歲, 就為自己打機唔夠人地勁而搵借口搵下台階

睇下前越戰美軍去到66歲玩最新既槍GAME仲玩到生龍活虎
佢仲有舊患有三隻手指神經係冇左感覺

呢d真係人生偶像同榜樣啦！24歲話反應慢好多，根本就係屙屎賴地硬，咁我呢d就黎3字頭嘅咪可以死得？

踢波守門打反應嘅都31 2先明顯反應慢
樓主虧就虧啦

人大左 好多生活野令分心左 集中唔到 太多顧慮

我年青時打機, 平均50秒就出到,

宜家性經驗多左, 打極都唔出, 好撚慘

24歲扮老人？屎就屎啦

利申: 23 carry全場 吳好意思

等於玩信長一樣
初初 個個唔識玩
識買魔水都勁
之後就清酒
最後全部人都出隻閃

人老左真係無咁多時間去慢慢煲game

打左廿幾年RTS
由C&C1打到最後既Starcraft II Company of Heroes II
最勁果陣都係廿零歲Starcraft II Master
Company of Heroes II top 50-100
而家三張野Starcraft II電腦都打唔到
反應慢到乜 複雜既微控同經濟都做唔店

cs 年齡好小影響
而家世界頭十啲隊 有啲平均21歲 有啲23 有啲 25,26

之前都有訪問問過好多選手
大部份都話年齡最影響嘅係個心態
人大咗可能想將時間放落屋企人 又或者轉型做後勤/其他野
放落隻game嘅時間少咗 所以先會少咗競爭力
假如大家投入嘅時候差唔多 其實成果都會差唔多

當然cs 係一隻改動比較少嘅game lol,ow 呢啲要不停適應嘅可能又唔同

街霸偏大係因為無後生仔玩啫